Fresh Grad圍爐打氣區👩🏻‍🎓其實畢業又有咩好怕喎

hello 各位囉囉攣嘅fresh grad
雖然未到畢業季
但總有啲迷途小羔羊返咗幾個月工就心思思想轉工

有啲嚟緊畢又做晒fyp等攞cert嘅
final year得閒睇下有咩好工

又有啲好似我咁defer嘅老人家而家先出嚟搵工
希望呢個post可以同各位fresh grad bb討論下近況/搵工情況/交換下消息

唔洗怕醜 嚟啦各位fresh grad

就算你唔係fresh grad
想轉工搵工都歡迎你地留下名字

Update下自己近況先：
Defer半年
啱啱先的起心肝搵工
咩到範疇嘅工都涉獵下
Assistant, receptionist, clerk...咩都搵過
第一份一in就俾offer我
但係工作時間同人工我覺得仲需要時間考慮

Pushhhh
醒喇咁多位fresh grad bb

Final yr 成行都無ft post
依家有人搭路，睇下開個低啲既post
諗緊take唔take offer

Hi 早晨
巴打讀咩？
我讀嘅科都冇咩ft post
而家求其搵住啲花樽角色做下先

連登係咪冇人搵工架架架架架

召喚fresh grad bbbbbb啊

我2018freshgrad仲搵緊工算唔算freshgrad
Btw我仲老過你啦巴打仲有幾個月就25歲

算
我原本都18grad
係遲你地幾個月咋嘛
我都嗰頭近喇 23
巴打做緊咩？

仲搵緊工喺屋企做緊廢青
睇嚟都要同19freshgrad嘅爭工做

19fg而家先搵工

Fg 左半年 仲搵緊ft

Edu 行頭好細

我都係
而家搵緊
一日send廿份cv出去
So far都有offer

19fg 而家搵工咪算早

巴打有冇咩心水工種？
係搵唔啱定行頭窄？

大公司出咗/出緊offer喇喎

咁嘅offer唔要都罷啦
求其搵份返五日嘅文員工都唔止依個價嘛

梳囉
個人嚟講唔太留意大公司
冇咁嘅心思係事業上打拼

係
所以佢即刻話請我已經知有伏
心諗：雖則唔係三大神科畢業
但流流地都有個degree吖

已經冇開萬四五呢啲價
想萬二三每星期五日
足矣

我諗我仲嗰行仲窄

搵唔啱咋 依家開始apply cs 之類

其實我想做freelance
但一嚟冇知名到 二嚟家人壓力
而家差唔多咩都in
有少少覺得自己係搵工嘅臭雞

我都想搵份朝九晚六準時收工 地點又唔算遠嘅工
人工已經越開越低不過又唔想搵d寫明dse/f.5 above嘅文員

人工已經越開越低不過又唔想搵d寫明dse/f.5 above嘅文員

對唔住...我係

咁不如考aco

你讀咩科呀，可能諗下對邊行有興趣 文員真係好浪費青春，同好多時老細都閪啲
以前我有份pt文員工，上司係個ugrad冇耐嘅女仔，得萬2蚊 又有壓力，最後去咗外資做admin 定秘書 人工仲2萬up
而大公司唔一定係要打拼，一啲entry post嘅福利都唔錯，又可以見識多啲，不妨搵啲外資試下

19grad乞食科 已經冇咩course讀 返緊PT
如無意外到時會直接請，但冇乜前途 都係拎下經驗同學野
呢幾個月一直就諗grad左後條路點行好忐忑

有冇興趣tg谷

90後健康/理財/自我成長/增值群組

Hi絲打大家一齊忐忑
返咩pt?
本身我都返緊一直返咗幾年嘅pt
但係個hr都想我地班細畢業之後搵過份更好嘅工

讀完 IT HD
反而想做普通文員一個
IT 太複雜太煩

Fresh Grad留名
好難揾到份合心意的工

大家加油 17fg 上
我果時都好迷惘 咁岩11 12月搵工冇咩回音 但過左新年開始多回音

18fg 做左半年中學ta 成日都諗緊好唔好係呢行發展

it 咁易搵工都轉行

18 fg

冇興趣
夾硬做冇意思
勉強冇幸福
科技日新月異
唔想再追

而家為搵唔到工而煩惱
幾個月之後就想讀返書

Network

見完份工個Manager都幾滿意我portfo 佢知我fg岩岩搵工叫我考慮多陣先 仲話有咩問題whatsapp佢 其實係唔係有offer?

Research你個HR都幾好呀，識幫你地諗

上年grad
讀bba Gpa唔標青 做緊pt搵工
見住身邊朋友一個個有工返好撚灰呀dllm

19fg 超級垃圾文科
開始搵緊工 上星期sd咗2份cv出去
但0回覆
打算再接再厲
好驚搵唔到工

我send咗廿幾份先有四五份回覆
要厚面皮咁不停send架
除非你真係好想做嗰一份 非佢不可嘅話咁就唔洗好似我咁廿份廿份咁send

因為我份pt時間唔定 有時返早有時放凌晨十二咁樣
我諗佢都唔想我地過咗幾年咁嘅生活 未來都係咁樣

而家準備見下一份ft
大家祝我好運

其實我都唔知係咪想做依行
所以我都係見到啱心水先send
可能都冇咁多份啱心水